又一隻馬斷腳要人道毀滅，動物撚喺邊？

上述三位騎師倒地後均保持神智清醒，羅理雅疑似膊頭骨折即去了威爾斯親王醫院，最先失蹄的「飛鶯」卻左前腳下截明顯折斷，最終被當場人道毀滅，餘下兩駒則空馬跑過終點後被捉回。

無知想問下，點解馬斷腳就要人道毀滅?

捉個騎師人道毀滅啦

醫返都行唔到
莫講話跑

冇利用價值

無得賽馬 唔想浪費米飯錢隻垃圾

點解唔拎廢老去人道毀滅

績返啲口德啦,馬都死左

強烈建議廢老人道毀滅

狗斷一隻腳都行到，點解馬唔得？

主要係血管問題，好易有併發症

狗幾重馬幾重呀

一隻馬行唔到慘過死

咪撚ON9啦
大把馬主送退役馬/傷左唔跑得既去外國

一黎醫唔好
二黎聽講斷腳,隻馬之後會有好多問題出現,唔食野之頖

冇利用價值係其中一個原因
另外係馬匹既身體結構
隻馬千幾磅 只靠3隻腳根本無法支撐其身驅

戰馬無左隻腳跑唔番，對隻馬黎講係好殘酷既事

你有無見過隻狗成千幾磅

你俾錢馬主養

美國有馬匹網站表示，除了龐大醫藥費，斷腳馬治好也沒法再參賽外，對斷腳馬匹進行人道毀滅，主要是考慮到馬匹本身。一般馬有約一千磅體重，由幼細的四肢支撐，其中一隻腳骨折的話，其餘三隻的負荷便會增加，容易造成馬足板層炎、膿腫等問題，令馬匹傷上加傷。

另外，馬匹四肢膝蓋以下的地方沒有肌肉，只要一受傷，血流量便會受影響；加上骨頭刺穿皮膚的地方接觸到泥巴和草，容易感染細菌，均會增加出現併發症的風險。但偏偏馬是天性好動，病情稍為好轉，就會亂動亂跑，再次弄傷。病情反覆，令馬匹承受極大痛楚，倒不如人道毀滅，長痛不如短痛。

美國《Ultimate Horse Site

唔該晒各位巴絲解答

有錢人既世界就係咁

唔單止對馬係咁，人係佢地眼中都係一件工具，幫我搵到錢就留住條狗命，冇利用價值就話知你死。

試過外國有隻好有配種價值既馬斷腳
夾硬幫佢醫最終都因為其他併發症而去世

醫返隻馬等於虐待佢
樓豬有冇常識

狗既重量同馬既重量爭好遠
馬斷腳要用三隻腳支撐過千磅
長遠會造成蹄葉炎 再有好多併發症
同埋馬呢種動物就係要周圍走/跑
無左隻腳都無晒意思 佢仲辛苦

唔係話因為失去隻腳上身負荷唔到咁重,長遠對隻馬都好傷所以要人道咩

世事都比係看透

咁馬腳都粗啲啦

狗斷左一隻腳，就用剩低嘅三隻腳承受所有體重；馬斷咗一隻腳，都係用三隻腳承受所有重量。點解會有必然原因係唔得呢？

算啦好嗎

戰馬唔係普通馬

其實佢地千幾磅但腳咁幼 都幾危

笑左

縮返入你老母個西度啦柒頭

唔好咁有stereotype

一隻馬得=全世界都得

咪又係Stereotypes

死都要拗番生
成個低b仔咁

百寶龍條丁咁值錢
都要人道毀滅

無知既可怕

有睇過熱鬧小馬就知

計我話應該食馬肉合法化
隻馬斷腳就拎去食
一係就拎去整狗餅

算啦你，你係一個已經放棄左思考既人，你所見到既只係你所知，如果要我做你所謂有知既人，我寧願做一個無知既人。

子非魚

點解到今時今日都仲有人問呢d 子非魚既問題
d 人仲停留響春秋時代

你又知佢唔想
佢同你講呀

就算退左役好多都係人道毀滅，好少馬可以老死

歐洲一直有咁做
之前宜家肉丸單野搞到被人告

上面有篇文講左，馬天性好動，傷口未好返就會周圍跑，又整返傷
不斷咁樣受傷直到死，站於人道立場唔想見到隻畜生受害所以早d殺左佢

好似有唔少醫好都不得善終

隻馬可以跑得咁快，每跑一步受到嘅力都唔少啦，少左隻腳就真係咁大問題？跑唔到都應該可以正常行下

所以馬既腳板係蹄形
狗既腳板係肉掌

二戰果時歐美可以賣可以食馬肉，因為豬牛雞肉短缺
但打完仗都不明文規定唔可以食

老細俾得起錢又唔介意既冇話唔得既

馬天生既心態想跑由其賽馬...
試過好多醫好斷腳既馬...
做物理治療果陣唔受控制..又跑又斷...
再醫就算圍實佢拉實佢..佢都會因為隻馬唔受控而完成唔到物理治療
骨係可以醫番..但根膜同肌肉係現時唔可以係唔做物理治療下醫到
義肢果d 就會因力量唔平均令其他腳拉傷、根膜炎、斷骨
所以人道毀滅暫時黎講比醫好隻馬骨傷比較人道
利申：聽番黎

唔跑得對於戰馬黎講好痛苦
佢地會格硬跑（畜生無性）
所以根本係死路一條

熱鬥小馬

skip leg days

屌你老母唔好出黎柒啦好冇

你貼個幾隻馬都唔似係賽馬，性格習慣都唔同，冇得比

ching six horse

笑撚左

整肉丸

呢啲先係答案

劏左黎做馬肉刺生

上面成班on9仔仲係到問問問

Good answer，根據個段野，你可以推測到馬得三隻腳會易啲出事，但其實唔係必然原因佢行唔到，而且馬既粗幼度或本身骨既硬度已經扺銷到個cube-to-square factor

隻馬用三腳行當然會辛苦啲，但未致於行唔到
再者可以裝義肢,所以咁唔算一個完整答案

拿。。。斷腳即啪呀喂

好多足球員都因為斷腳而人道毀滅左

呢個算係好答案

其實醫都未醫就去啪，但只係難醫唔係醫唔到，真係完全為有錢人慳錢，生cancer都難醫啦，唔通又人道毀滅咩。

好多動物撚去晒蘋果fb

例子 Barbaro 競走馬

一匹馬三隻腳唔可以生存到。每隻腳都可能有併發症 ，因為每隻腳承受馬的身體重量

手術的傷害 仲有併發症

好番進一步併發症

之後死亡

所以點解安樂死有唔同聲音

尤其踎係馬會門口個啲
不事生產

好撚低汁 樓豬明明想撚下d動物撚 點知成個post係顯得自己幾撚無知

我都有睇篇文咁講
我會話咁比較現實 唔會話人道
因為咩高科技義技呀 車輪腳呀 看護呀
都一定係成本問題而被否決

之前引左呢個例無人理我

呢條j值錢過呢到d連登仔都要死
就知唔完全關錢事

入黎睇大愛

上面有巴打引左例

人地值錢過你條命都醫唔番

聽到人道毀滅成個人好唔開心
佢唔講咪算啦 冇啦啦加多句

呢個post好好睇

柒小陣

大佬點同呀
果兩隻個Breed 唔係Thoroughbred

個幾隻唔係競賽馬，體重腳骨已經唔同，更加唔好講生活習性，完全唔可以類比

都話人地條丁值錢過你條命都醫唔好呀Ching

醫就當然唔會100%醫好架啦
人去睇病醫生都唔敢寫包單話一定醫好。

不如你退休我掟你去非洲生活
又痛又唔可以正常生活

叫隻純情馬唔好跑
d 動物撚真係好on 9

直接答你，當時隻馬跑到一半仲好有火氣，腳斷左都仲有一段時間未完全痛得曬，當果下既火氣一過，隻馬開始識痛果陣，你估佢會失控成點？
如果見過馬失控就明（輕則跳黎跳去，重則起雙飛），何況佢得返三隻腳？三隻腳再跳黎跳去，到時真係隨時斷多隻架
果陣唔打針真係冇得搞

以前高登有個topic 又係講馬斷腳

成班動物撚屌哂老母之後有個獸醫Ching 掃盲就打沉哂班動物撚

無計

補充返：馬好神經質，一驚一痛就好易失控
利申：學過亦養過

求專家解答 D野生馬如果意外受傷斷腳會點

屌你你用下個死人腦啦
弱肉強食世界你跑慢d都比人食啦
仲講斷腳

隻馬有配種價值，可以做賺錢工具咪唔啪，老閪都醫到好為止。
香港馬十隻有九隻係太監，完全無配種價值，出事當然啪左去啦。

唔通你斷隻腳都要人道毀滅？

殺咪殺囉，是咪班動物撚養？
講到人道毀滅對隻馬幾咁好做咩姐，何必咁偽善？
隻馬唔跑得，又無咩配種值價咪殺囉
就算有配種價值，馬主覺得唔值得再投資落去咪殺囉

咁我都知唔會易醫

但未至於難到醫唔到

天生天養果d就自然死架啦
斷腳要養唔係唔得，吊起佢黎養囉，好到咁上下做物理治療，但馬天生鐘意周圍跑，你長時間吊住作，一放佢落地，你估佢仲會唔會企定定俾你慢慢搞？未好曬一陣又傷過，所以響人既角度咁樣醫對馬黎講根本都係同sm佢冇分別，有時有愛心係好事但唔好太無知，唔識就問唔好亂屌

有冇聽過ten points 同barbaro 呀
用個鍵盤講野真係特別大聲

已經唔係講緊價值既問題

上面班人到底係咪唔識字，凈係盲反

成功個案又有幾多丫巴打，現場環境已經唔同，送得到佢返去搞先算，一路都冇話醫唔到，有錢有時間就得啦，但係咪真係醫到先，唔好就咁拎人地例子就等於所有情況都可以apply到落去啦

都係果句啦唔識就問，盲反又柒，其實有reference 都唔代表所有野都係圍住佢轉

咁當然唔會100%醫好啦，你通波仔都有死人既例子，咁係咪到時你又唔做呀？

你當自己係畜牲

斷前腳冇得醫，斷後腳有得醫

香港有馬係曾經斷過後腳醫得番仲有得贏
好似叫夢仙

利申:聽聞

馬唔同人啦哥仔，醒下啦
唔係有心嘈，只係講返殘酷既事實出黎，如果隻馬只係裂骨，內出血果d,一定唔會打針死
但而家你斷骨條條fing 果隻，馬唔會好似人咁冷靜，等得醫生黎打麻醉針，隻馬都已經痴曬線咁周圍跳

仲有，唔好求其就咁搵外國案例黎比，環境完全係兩回事
醫既方法係有，但唔係可以apply 曬落呢d情況

手下留情 我唔想死字

我又真係依家先知原來馬小腿係冇肌肉

唔可以比義肢佢咩

好恐怖好慘

你係馬主會唔會俾咁多錢養隻以後再跑唔到既馬

你真係犀利
拾人牙慧都慳番

其實可以，但大部分配出黎既純種馬個格都同草原牧場馬唔周
佢地個槍多數都好火d，鬥志高昂d
裝左義肢冇錯佢可以行可以唔洗死，但佢會好唔開心（因為冇得跑，行路都就住就住，當唔係隻隻都咁啦，但大部分馬都係咁，始終動物有性加嘛）馬一頹輕則唔食野，重則係會自殘，我見過有隻馬，甲有事，一路都醫唔好，佢就長期唔食野唔飲水，淨係企響同一個位發呆，愈來愈瘦，連基本既求生意志都冇埋，最後好快就人道毀滅左，甲有事都咁，何況斷腳丫

咁又係另一個問題
會唔會有馬主係對隻馬真係有感情

其實點解會斷

所以隻隻都唔一定一樣，所以唔能夠一樣野apply落所有馬到，每個決定都要考慮好多因素
馬好有靈性架，我都唔想佢地死，不過見得太多

答返上面巴打，有好好既馬主，拎錢醫好隻馬之後拎返外國養，仲間唔中send相返黎

會，之前有隻Babaro用左過千萬醫最後都死
統種馬斷腳極難醫
Coolmore 對上十年用左4千萬研發都未有成果

點解釋barbaro 馬主比咁多錢醫完仲係要人道毀滅

有架，瘋狂撞牆又有，唔食野都有，之前響大陸見過有馬有精神病，個頭除左食野之外，都係keep住痴住角落頭地下

人道毀滅馬主無權話事
可以參考奧雲隻Brown Panther

你真係覺得夾硬留條命係對佢好？

統種馬四肢承托力係其他馬一倍以上
義肢其中一個問題就係隻馬訓唔到覺
最後都會過勞死
另外其他果幾隻腳會Laminitis
最後都會發炎要砌
最後四隻腳都義肢

有人唔夠講就發嬲當冇事
救得番一時 救唔番一世先係重點

樓豬抽錯水

講得冇錯，隻隻馬唔同，醫法都唔同
出面街外人會覺得好殘忍，但其實要決定點醫真係有好多因素考慮，唔係隻隻都可以斷腳又醫到
俾你肯搏啦，到頭黎醫唔好反而令佢痛苦咁死，咁樣又人唔人道先？
馬既生死大權係響獸醫到，唔係馬主唔係trainer

係 最重要係佢會借左其他腳黎受力
救得番呢隻腳就會到其他腳有事

最可惜係你媽媽有末期癌症，最後醫極都死左
希望你會好過啲

你拎人類同動物比？

其實樓上貼果兩隻馬最後都極早死

拎人做例子
咁等d馬可以自己醫自己再講囉

可能佢用四隻腳黎行路同生存架呢
所以咪比較到囉

其實大家拎出黎講分享意見咪算，佢係都要拎人老母出黎 上部分講得啱下部分就講埋人地老母，

人同馬都可以拎黎講
連登仔叻撚到
馬隻腳既承受力係人腳都唔知幾多倍

佢係咁，可能佢媽媽真係有末期癌
開口埋口都係媽媽有癌
明明講緊馬，佢就講老母，可能對佢黎講應該係Comparable

幾張相睇都心up

屋企

今日果隻已經算係好
之前瑞士寶同無懼風雨呢d好鬥心嘅馬亂左都仲要繼續跑仲心up 一路亂爬一路fing隻腳
兩隻都好好馬

馬四隻腳行 你又係四隻腳行？

學樓上講

到馬自己醫到自己個陣未搵黎比囉

上面果d話馬可以當人咁醫果班戇鳩可能連真馬都未用肉眼見過

動物撚真係世界級

馬好似一定要keep住運動 同埋可能唔想隻馬咁辛苦

唔受控制唔係重點 重點係隻馬連平衡都有問題 馬仲要只係靠大脾發力 變左好難去平衡得好 未有義肢之前佢就要靠另外三隻腳頂住 問題係一下多咁多力要受係會引發埋其他問題 所以一斷得就好難會復元行得好 就算有義肢佢都係唔會識行 因為隻馬唔係人 唔識用義肢去就力 所以有左義肢都係幫佢企得穩 但一行都係會分擔唔到成個身 最後都係會其他腳有埋事 都係生存唔耐 所以人道暫時都係最好嘅做法

咁簡單啦 根據樓主嘅獨立思維
佢前腳有事 就教到佢用兩隻後腳行
後腳有事就用前腳 人肯定醒撚過其他馬 一定教得識佢地 咁咪冇事囉
連登第一個諾貝爾生物學得主

最好斷埋其餘3隻 4隻腳都裝義肢 咁就唔會有併發症

利伸 曲

蘋果fb好撚多虛偽撚

唔係講笑
現今科學唯一可行嘅方法係咁
因為最大問題係動力平衡
不過果啲義肢唔可以係活動嘅
即係隻馬要好似木馬咁永遠唔可以郁

上面條友柒夠未
搵人同馬比真係on99

佢老母其實都當佢豬咁養姐

教精班弱智做乜

冇得奔跑既馬，佢既心情冇人會明

馬天性就係跑，你就算幫佢裝左義肢，義肢只能幫佢回復到行行企企既程度。

唔通你寧願一世困住佢係馬房唔俾佢跑，咁樣對馬講更加慘啦。

笑死

所以殺咗佢仲好

條友話自己馬場做過喎

先唔講係咪痛就一定唔跑
但未好番晒前佢實會郁傷上加傷

而且痛就唔跑做乜鳩騎師會有馬鞭呀
愈鞭愈停呀？

想睇點博

馬應該係M黎，越鞭越開心，跑得越起勁

可能係馬場入面執呀叔d回扣飛

睇過discovery話馬個構造唔適合佢地成日好似賽馬咁激烈咁跑

講真 賽馬呢啲活動 唔好繼續舉行落去哇

根本就係無心救，你有心救，有需求就自然有技術，依家呢個年代話救唔到隻馬真係得啖笑，上面班人仲好似話到無得醫係理所當然咁，馬會馬主要用馬黎搵食好自然應該諗方法醫啲受傷既馬同幫馬退役，成班連登仔仲要幫馬會馬主護航，佢地錢就繼續賺，責任就唔洗付，根本就係斷左腳由asset變左liability，所以就格硬殺左佢，完全稱唔上人道。

負皮係比班無知嘅人

下人道毀滅係獸醫話事架喎唔係咩

馬主可以落決定話唔人道毀滅

agger

澳門有賽狗

但可惜香港係好撚犯賤
呢頭講完呢頭又賭

上個講個兩隻馬王洗左n咁多錢咪一樣醫返

睇新聞
隻馬腳斷到甩甩下咁
馬主見到應該嚇到傻左

新聞個阿叔仲一面無事咁
淨係關心佢啲錢嬴定輸
我覺得巴打你講得無錯
呢啲廢中廢老好應該拎去人道毁滅

講到狗會咁仆街 一年咁多賽馬日唔見你話騎師鞭馬唔人道
一有馬斷腳要人道毀滅就衝出黎

睇多啲新聞啦，好發地方都有講過啦

淨係狗會會人道毀滅咩
人地都講左美國隻百寶龍係馬王配種好撚值錢
咪又係dump左勁多錢都醫唔返

啲眾生平等撚真係好煩
連登仔最鐘意時右時左

明明拎左人地駛好多錢都醫唔番做例

又硬係要話人因為錢唔醫

平心而論

其實馬斷咗腳你仲走去醫佢反而仲唔人道
但你話賽馬人唔人道就真係見人見智

好簡單啫，你諗下女人著3寸斗零踭，隻踭斷咗點解唔補返釘返就算？因為醫返都嘥藥費。馬都一樣，佢哋對腳有巴打已經講咗膝頭以下唔似人同狗之類嘅動物咁有咁多肌肉組織，一傷到其實就好似人終身殘疾一樣，而且夾硬醫都會有併發症，死之前受盡折磨， 人道毀滅對佢哋係一種解脫。

萬一佢哋想生存落去都冇人知？Exact7ly，不過你會唔會俾佢搏嗰十萬中無一嘅生存機會，而且係用長期折磨佢嚟搏？

唉，講到煩，醫好同醫唔好既例子上面都有，咪煩啦

我都係咁話 賽馬真係又唔人道 又唔大觀賞價值
仲要一星期舉行2次 真係為左賭同滿足馬主要威既心咋嘛

今日咁曬 唔適合跑馬

以動物去比賽本身已經唔人道
咁撚鐘意賭做乜唔騎人鬥快？

高官，有錢佬，市井都反對取消
有乜計
同港奴一樣
用完即棄

好奇一問，巴打係做乜？

呢個好主觀者

你講呀

配種馬呀
知唔知平均一隻重1000磅呀

你d相全部普通馬唔可以直接比

應該要用來煮成宜家傢俬肉丸

一有馬跑跑下斷腳又諗起無懼風雨

D人不如睇下其他有賽馬既國家既做法先再講點醫啦…

賽馬真係好殘忍 為左自己娛樂
啲馬好撚慘

百寶龍明明沖閘都唔退出

結果

其本上醫完都暴斃/四肢受污染而死/肌肉糜爛

仲有Laminitis
一年都唔知幾多馬係醫緊隻腳
Equine Science 係大Topic 黎
不過唔知連登仔有幾多睇過
以為換車胎咁易

睇過放話馬跑唔到會唔食野

媽呀樓主好柒呀
道理講唔通就人生攻擊

一開始就話唔商業價值先作醫唔好既藉水
人得拎最出名 用最多錢既例子出黎
就話人舉一兩個例子係以偏概全
不如樓主你又舉返三四個純種賽馬斷前腳輕鬆醫返好既例子出黎睇下

剩係識話人老母生癌，真係登佢老母陰功

唔跑，馬會有絞腸痧，都係致命
前香港短途馬王蓮華生輝去日本高松宮上機之前都試過

換做係人，鋸走你隻裝隻義肢俾你
叫你餘生都要一日廿四小時企係度食訓痾
正常人都會癲啦

你就朋友 只係一舊肉

大愛左膠balabalabalabala

有冇好心人領養啲斷腳馬等佢唔好比人人道毀滅

佢地肚痛都好易死，一肚痛就訓低/碌地沙，有d試過碌完索性唔起身就咁等死（馬肚痛一定要佢企響到先醫到）

我屌你老母呀羅理雅，轉彎已經係撚咁鞭
玩sm咩屌你老母？你唔想死隻馬又好想死？

好好地一隻馬俾你條仆街害撚死左

而家馬販好多都好狗，養好賣俾黎香港好多都有病痛，所以黎到香港多數都要搞一大輪先操得

一斷腳就會咁快死，呢種動物都幾廢

所以馬做糧食算啦, 根本就係比人食既動物

隻馬好痛

馬生性好動 醫好少少就亂咁跑
係想醫都醫唔好啊
咁我係咪可以話啲馬其實好想死呀
乜野包裝殺死動物 講到人類冇試過令佢繼續生存咁
想企道德高地唔係咁易架

你搞清楚邊個係樓主未

咁就人道毀滅
根本就唔應該有賽馬

動物撚做咩唔養老鼠，做咩唔屌尻食環落老鼠藥？
你做咩撚要養貓狗？憑咩話佢地住係你個狗竇度好開心？

根本人類就係一廂情願，貓狗冇你地班柒頭皮養會仲快樂。
你唔鐘意跑馬唔代表你可以廢除呢樣野，收檔啦

冇賽馬就代表唔會死？咁你大哥唔食肉，隻豬，牛，雞全部仲好指開心生活緊

d動物撚係咁on9
係愛隻動物應該就放養, 比佢唔開心就走啦
你老母困住佢一世, 人都有得揀返咩工, 隻貓隻狗要扮小丑扮足一世
佢地乖係因為知道你條仆街唔會比佢走, 佢要為自己著想先扮聽話, 可以過得好d咋

有興趣去搵下好好計，
雖然傷哂但係馬主都肯俾錢做番手術，好快可以飛去第二度玩，唔洗留係香港

你有冇養過?
佢地洗鬼扮孤峰傲月

傷D咩先得架屌你

骨節炎點同斷腳

你放養佢又肯準時返你屋企咪唔係扮小丑囉
一隻動物連去邊都無得揀, 存在喺你身邊就係為左氹你開心
唔係小丑係咩

好似話d 馬會跑唔到有精神病同埋醫好都會有併發症 因為天性就係跑

喂呀哥，好好計冇斷腳喎

希望各位手足積口德

係你先假設定人殺死動物係因為唔忍心
咁你認為應該點？
到頭來又講到焉知魚之樂嘅問題
因為我地無辦法知動物點諗 所以就唔可以安排個相對較好嘅選擇？
你可能會講我口中嘅好只係人道上嘅好
但係你又有冇諗到你又只係將自己想法強安上動物身上？
你又知動物寧願痛苦都唔想死？
你有冇諗到你嘅想法可能係強逼佢地受不必要嘅痛苦？

國有馬匹網站表示，除了龐大醫藥費，斷腳馬治好也沒法再參賽外，對斷腳馬匹進行人道毀滅，主要是考慮到馬匹本身。一般馬有約一千磅體重，由幼細的四肢支撐，其中一隻腳骨折的話，其餘三隻的負荷便會增加，容易造成馬足板層炎、膿腫等問題，令馬匹傷上加傷。

另外，馬匹四肢膝蓋以下的地方沒有肌肉，只要一受傷，血流量便會受影響；加上骨頭刺穿皮膚的地方接觸到泥巴和草，容易感染細菌，均會增加出現併發症的風險。但偏偏馬是天性好動，病情稍為好轉，就會亂動亂跑，再次弄傷。病情反覆，令馬匹承受極大痛楚，倒不如人道毀滅，長痛不如短痛。

我純粹cop下面

你有兩樣野可以做
1殺左佢
2一般馬有約一千磅體重，由幼細的四肢支撐，其中一隻腳骨折的話，其餘三隻的負荷便會增加，容易造成馬足板層炎、膿腫等問題，令馬匹傷上加傷。

另外，馬匹四肢膝蓋以下的地方沒有肌肉，只要一受傷，血流量便會受影響；加上骨頭刺穿皮膚的地方接觸到泥巴和草，容易感染細菌，均會增加出現併發症的風險。但偏偏馬是天性好動，病情稍為好轉，就會亂動亂跑，再次弄傷。病情反覆，令馬匹承受極大痛楚，倒不如人道毀滅，長痛不如短痛。

你依然堅信隻馬痛都活得精彩

閣下講咁多就係無論隻馬幾痛，佢都想會繼續痛？

無知真係可怕，食肉個陣又唔見你班動物撚咁大仁大義？
查撚過馬斷腳繼續醫既個案未呀？

馬有約一千磅體重，由幼細的四肢支撐，其中一隻腳骨折的話，其餘三隻的負荷便會增加，容易造成馬足板層炎、膿腫等問題，令馬匹傷上加傷。

另外，馬匹四肢膝蓋以下的地方沒有肌肉，只要一受傷，血流量便會受影響；加上骨頭刺穿皮膚的地方接觸到泥巴和草，容易感染細菌，均會增加出現併發症的風險。但偏偏馬是天性好動，病情稍為好轉，就會亂動亂跑，再次弄傷。病情反覆，令馬匹承受極大痛楚，倒不如人道毀滅，長痛不如短痛。

美國《Ultimate Horse Site》

係個馬主

我覺得講人道毀滅人唔人道無得講，人同馬兩種生物黎，兩者又無一個科學上溝通到嘅媒介，好難定義隻馬想唔想繼續生活而去講人道毀滅唔人道。

相反應該討論嘅係賽馬人唔人道，我當然覺得唔人道架啦。用馬黎去鬥快去為某班人去提供娛樂。

點解唔試下用運動員賽跑鬥快落注？起碼跑緊班人知道自己為乜而跑(有錢收，成名)，總好過大家都唔知隻馬係咪真係樂意去比賽。

因為賽人可以造假
雖然馬都可以造假但難d

佢地只會好似錄音機咁不斷重覆馬都係一條生命etc
最後唔夠講就咒人老母生cancer

可以好老實 馬造假易過人

好似ten point 咁就最好
夾硬醫結果好似多重併發症 2個月都唔洗就500公斤跌到落300公斤 最後自然死亡

大愛動物撚最愛既自然死亡

日本傳奇馬王

依樣唔講, 但係賽人一定比人話種族歧視
跑得快都90%係黑人

其實不嬲都有賽人 不過個樣叫田徑
亦即係賽跑
賽跑一樣有得賭 係香港冇

咁賽跑同賽馬玩法完全唔同啦

話賽馬唔人道個啲做乜鳩

咁睇人唔人道把尺點度囉

如果用人類去控制動物去作出反應(鞭佢，佢跑)黎進行一種 運動，而你又唔知隻動物本身係咪自願去咁做(人同馬無得傾偈，自唔自願冇人知)
咁我會覺得呢種運動偏向唔人道喎

人道 裏面有個人字，其實用人把尺去度動物，本來都好難介定。因為依家個世界係人類話事嘛
所以呢位巴打會覺得唔人道嘅係on9,我覺得真係唔人道喎，根本唔知邊個先啱。

等有一天有發明係馬話轉人話，問下巴基之星先可以答到我地賽馬人唔人道

人道毀滅左可唔可以食佢d馬肉解決糧食問題？

Post主係指責動物撚喎
而宜家唔支持繼續醫嘅好似係你口中嘅動物撚喎

情況就好似你性慾好強要日日扑野，但你斷左條撚

咁既情況仲慘過死

Agger

Barbaro😢

純種馬本身就係人為競賽而夾硬配出黎ge物種

無懼風雨 金沙寶 真係近代香港馬壇兩大悲劇
兩隻唔死 都會樂高成就

係香港姐
係英國 貴族運動
係日本 親子活動
係澳洲 社交盛事
係美國 精英運動

日本美國日日有馬跑 仲當馬係體壇明星咁拜 點會冇觀賞價值
早幾年有隻馬后叫信雅達 比美國espn 全美最佳女運動員第二位 只係僅次打網球個個細威

我覺得馬比狗更值得成為人類最好朋友
自古多少英雄同馬一齊保家衛國

其實有人肯比錢養就得
前題你自己都養唔掂，得個講字

因為係人自己創造出黎ge馬種
Btw 馬一d都唔廢 比起只識吠幾下就叫看門口ge垃圾狗
廢就唔會上去打仗

唔好咁啦，人地係馬場做架，話唔定人地見馬多過你食鹽

無意開戰，想講下自己睇法

唔係人道毀滅嘅問題，無得救、無利用價值唔想救、救返令佢痛苦，以上種種固然係令人痛心。

而問題嘅源頭係利用馬去賭博，訓練佢地日跑夜跑，承受傷患同斷腳嘅風險，又鞭打又剩，係剝削。

如果你話佢好食好住，係幸福。咁我俾食宿你去做賽跑運動員，你至少可以揀做或者唔做。但其實賽馬本質上係剝奪緊佢地自由，因為佢地無得揀。

利申:反對肉食 養寵物 動物園 馬戲 賽馬

血汗工廠既產品你用唔用？雖然好多時用左都唔會知。

巴打冷靜d

條鞭軟身唔會痛

強化隻馬肌肉唔得咩，三隻腳都叫有腳，未試就人道毁，太殘酷

唉丫我屌你老母
晨早流流笑撚到出水

整個機械義肢，再整埋自己導航
做半隻機械馬好唔好？

馬既未來靠你啦

得呀
問題係小腿都冇肌肉

屌

啲大愛撚寧願見到啲動物受苦折磨都唔比佢快啲歸西，非常好

建議去寫email比班油王

動物撚啲邏輯

連登仔時右時左真係笑撚死我

連登主流cc台最叻搬龍門

強化真係睇一次笑一次
不如進化比埋對翼

笑撚死

連登仔啲質素
對Equine 熟悉程度真係嚇親人

見到上面有啲人係咁攞馬斷腳同人生cancer做比較真係好笑

一打唔洗找

條友唔夠講就咒人老母生cancer

啱啊，唔夠人講就人身攻擊是常識吧

完

中小學年年陸運會都會扮馬評家咁去講賽跑
好懷念

樓上個話賽人比人話歧視真係好7

咁用鎗射頭個度係咪過界